[黃色經濟圈] 用美金交易？

究竟黃色經濟圈用美金交易有冇用/可唔可行？
之前就唔少人出糧即刻換美金/拎現金
但就拎住舊錢冇乜用
如果黃色經濟圈可以用美金交易
咪多咗個誘因令更多人換美金
理想嘅話將來可以衣食住都可以俾美金？
有冇好處？
利申 dse冇讀econ

你用美金俾，黃店要用返港弊俾供應商，就係晒氣，仲要白蝕買賣差價

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

即係成條鏈有一part唔用美金都係晒氣？
有冇黃嘅supplier list
如果真係冇 當係誘因令更多人換美金都好啊
(其係唔係好記得換美金嘅作用係咩)
美金係香港流通會唔會有咩正面影響？

不恥下問pish

Pish

好似有法例話香港流貨幣係港元?
收其他係犯咗法, 只係無拉?
道聽途說, 歡迎糾正

收唔唔係自由咩
只係唔可以無故拒收港幣

但美金報稅會唔會難搞好多？

我嚴守法律 但我知好多零售有兩本數簿

同埋我唔熟啦 但你照報 最後都係會計師樓/稅局睇
佢做多做少關我哋咩事